title: 红米2一周体验与吐槽
date: 2015-02-26 14:19:49
tags: 
- Android
- MIUI

---
前段时间华为c8817l因试图修改内置存储分区搞成了黑砖，无计可施也一直想换新机就买了现货的红米2电信4G版。
<!--more-->

## 虚伪的高度评价

总的来说，MIUI还是一个能够自洽的系统，在它自己的生态圈里且遵守一个大陆良民的使用规范下还算体验不错：类似iMessage的网络短信，自己的应用商店主题和桌面，以及为用户可能安装的极小一部分的应用预设的美化后的图标。

## 实际内心中的吐槽

可能说了这些，MIUI的缺点也浮出水面了——和其他系统关系极其恶劣。首先撇去界面部分不说，单是一个联系人，愣是搞了一两天也没能完美的迁移过来。除此之外，其内置的安全助手及其相关的调度机制也使得很多应用无法在后台工作，第三方通讯录同步工具工作不稳定，代理工具不能常驻后台，总而言之，MIUI在我心目中的感觉就是一个有iOS般封闭的野心但还没有相应完善生态圈能力的一个OS。

首先是界面图标的坑。主题内置的图标极少，适配不到主题美化图标的app怎么办？如果能像原生系统一样直接原封不动的显示出来也好，虽然可能破坏主题整体的一致性，但是这个至少现在是个没办法简单粗暴就能解决的事情。而MIUI就简单粗暴的给图标加个统一配色的背景，虽然乍一看整体一致性有了，但后加上背景的图标每个几乎都是丑的惨不忍睹。在Android整个生态圈的app普遍没有一直风格图标的大环境下，要么放弃这种在形状上的统一，要么提供一种便捷的方式给用户更新没有适配的图标才是解决问题的方法。

其次是联系人，这里的问题主要是联系人群组的问题。虽然对这个标准不是很了解，至少之前在各种国产机、Nexus设备、iOS还是OS X设备上都没出过乱子，到了MIUI上，联系人分组是怎么都同步过来：先是联系人和群组分离同步到不同账户，又是群组显示成了联系人。这些只说明一个事实，MIUI在联系人的标准上动了手脚，试图做出个自己的标准。但是一个如此基本的功能上，做出一个和普通标准不兼容但功能上一样的标准的意义何在？实在搞不懂MIUI的用心。

## 实际内心中的中度评价

吐槽结束之后说说除了软件之外的部分，红米的定位和价格都是摆在那的，但是实际拿到真机之后还是感觉相当不错，不管是屏幕后盖分辨率还是包装，都让人感觉不出多少廉价感。

其实冷静下来，多平台的通讯录同步其实也不是一个使用率很大的功能，对于没有这方面需求的人，比如小米手机为主力设备的同学来说，联系人也不是个问题；对于美观要求没那么高的，图标也不是个问题；对于不使用国外应用的良民来说，国产app在上面也可以跑得很欢。

## 凑合着用吧

希望能在以后用到更加完善的MIUI，在此之前，我估计也只能放弃联系人分组这一功能，或者看看有没有适配良好的CyanogenMod先用着了。如果有时间和精力，也想自己做个兼容MIUI联系人格式的iCloud同步工具，不过没有（……）。